大家返開office工既有冇諗過中年40歲俾人炒左點算？

成頭家要養
到時可以點？真係要做保安？

office工，坐保安室都算office

如果你係做有價值有技術既工，到到都有人請

渣的士

請個25歲平你一半唔好

有咩工40歲俾人炒左係唔洗諗點算

所以要做正苦工

大把低賤工未驚過
地盤 廚 倉 揸車 7仔ok呢堆今日俾人炒聽日就有工開啦

25歲有冇你既經驗同技術
不過前提都係你要有價值

25歲都取代到你咁你要反省下呢幾十年做緊d咩啦

講真
係抵死
少少遠見都無

咁你比人炒咪去做呢啲囉

要炒人嗰時公司可以好無恥
睇吓最近嘅航空業
樓主今日叫人檢討希望你未來日子步步高升
否則呢個留言會烙喺你個腦

炒果班係服務員，有咩價值可言？呢d就真係25歲都取代到你啦

我睇唔到樓主有叫人檢討

所以唔會結婚生仔

做開office點頂得順呢啲機械式工作仲要6 day+shift

冇錯
就係覺得呢啲事隨時會發生
諗住大家趁早討論下有咩對策
好過到時先黎驚

唔係檢討
係大家討論下 點應對
我認為始終有人有一日會面對呢個情況

做保安囉 又唔驚冇人請

學多啲技能

返office工 一樣可以返地盤七仔同揸車

同埋點解你會覺得office係唔洗請人

講真40歲對hr黎講係老人家
除非有特別原因
一般都唔會請

40歲
生1件 老婆坐完月轉做 hea工/ 直情主婦
供書教學 生活洗費
番屋企望一望層仲有廿年先供完既300尺開放式
公司無前景 老細日日出招逼辭職
MPF變撚埋社保 唔知到真係有命捱到退休果陣點算
生不如死

同你講 廿年後香港大把

300尺夠住咩。。。。

係
做私人真係好慘

Sorry 自

我叫條寸柒柒嘅口痕友小心佢嘅未來

400-500尺 依家20幾歲既 幾多個買得起?

唔買->無雞脾食
買咗->咪臨老先嚟節墮囉

講經驗既工咪唔怕囉
好似pilot咁
五十歲captain 大把公司高薪搶人

＃11 ＃13

好似全世界啲人都係返講經驗嘅工

樓主算啦，呢喥啲人得把口又寸

醫生機師呢啲特例啦

office工

定係你廢9做緊垃圾工 如果係咁，當我入錯左黎。

如果你本身做緊d冇前途冇技術既ops工，你諗中年都冇用，因為不思進取實會比後生取代

反省吓公司咁多人
點解炒你一個

英航嗰隻唔計

你唔係諗40歲比人取代後做乜，係諗而家點做先唔會將來被取代。上面有個巴打都講左 冇遠見係抵撚死

係好撚mean，唔鍾意聽就算 繼續自己圍爐取暖

好多時係抄一批

Senior位同managment位都要經驗同技術
你請個FG有呢兩樣？
40老人家？
我第一份工個老細就請左個六十幾歲既FC
近七皮野

無技術既手辦眼見功夫會被電腦取代晒，
就算係需要分析既工作都有部分被AI取代，
不過而家人口老化，人手都都越來越少，
可能都係打個和咁，減少少人工唔會無得撈，
不如擔心老左成個社會得返老人運作唔到

但有時公司唔係睇你做到啲乜
係睇你年齡同人工來炒

而搵工又係hr可能見你40就唔會多諗del左你個mail
唔會想花時間了解你有咩價值

咪撚玩啦
你搵senior同management位唔會唔要同班後生爭呀
咁多藉口真係好肉酸
fg到40歲都做左20年野
會唔會連少少人脈都冇搵唔到朋友介紹工作
同入唔番其他公司既同grade位呀

結論係樓主on撚9，大家唔洗再覆呢個post

又一個痴父母住 人均面積100呎都無既公屋仔笑人住300呎私樓

40歲正值最光輝時刻.....
50先黎驚啦
不過如果做專業人士都唔驚, 你睇下d CEO CFO COO幾多歲

其實任何人都可以被取代
最緊要搵多幾條後路 識多啲人就真

倉你都講得出

做D有牌既OFFICE工 (EG.工程 會計) 你比人炒左 頂爛市都有工 人工拎唔返之前果份 但都最少3皮

CEO 50歲仲係好後生
馬雲退休好多人都覺得驚訝就係因為佢先得54歲

諗過, 所以我返寫字樓同時做緊份pt廚房, 到40, 就算人地唔炒, 如果自己覺得太廢太慢, 都應該會自己走

到時起碼係一個有十年經驗嘅廚師, pt都好過冇

所以一定要有被動收入
唔識投資就等食屎

咪搵工囉🤣🤣🤣

40歲應該退左休
有兩層樓揸手
仲收緊股息

所以我咪話 CEO CFO COO更加唔驚

做私人工係要邊做邊學邊增值自己
未必要出去讀書，而係要了解同一個行業既工種需要d乜
喺自己日常工作盡量去涉獵，未必要落手落腳由頭做到尾，但起碼寫得上CV，知道d野點做

下下咩都係上司叫你做A就A，完全唔用腦諗，又唔留意個市場
就會好似你咁講，十年後俾人請個後生既頂自己

做私人工就係要不斷令自己有多d野，如果間公司冇乜發圍，又學夠野，就轉工

例如你做A，見到出面相似既工需要人識A+B，而人工會多好多
咁你就搵機會學B
基本上好似打機升level學技咁

最多搵唔返原本個人工姐
經驗始終係到，係有價值嘅

當然IT例外
所以未揀Major嘅記得唔好讀Computer Science

馬雲40歲退休我都唔驚訝
李+×100歲退休唔驚訝

如果有條友供緊樓有老婆仔女而且冇錢
40歲退休
我就會驚訝

比你吹到漲哂😂

有條友供緊樓有老婆仔女而且無錢，幾多歲都驚訝嫁啦

俾人炒只會係三個原因姐
自己問題 公司問題 市道問題

自己廢冇技能冇價值就好心增值一下，公司問題咪轉過第二份囉
若然係市道差嘅，咁你放心啦，成個香港都陪你仆街驚乜

自問冇料，應該淨係可以去做保安

警察退休都係做保安，做保安有咩咁失禮

技術都好多會過時

無人叫你娶個唔撚做野既老婆買層300 尺仲扑野
咁撚擔心就咪撚結婚生仔啦

Between無野撈咪離婚公屋咬老綜囉
放租自己層300 尺
大前提係你老婆無勾佬走人

現實係好多人都係咁

同啲agent/舊同事熟啲
盡量多啲被動收入，平時儲吓錢
戶口keep住一年左右使費現金（包租金/供樓）

樓上話D公司會請個25歲取代40歲既人真係得淡笑

廿幾歲做得三幾年野可以咩到幾大責任? 多數無家庭無供緊樓
一個月通知轉第二份工仲可以升職加人工
邊個會交D重要既Project比條靚仔跟?
岩岩出黎做大部份人都係做D重重覆覆下欄野
做錯做得慢比人屌兩句唔洗死
唔係精英/專業人仕去做back office無十年八年經驗都上唔到management

如果你間公司有咁既諗法
覺得請個後生就可以慳一半
真係早走早著

佢可能以為office工係入下資料打下單嗰d鳩工
都未試過俾人搶到出錢buyout

做警犬已經夠失禮啦

完全唔驚。。
政府只會越做越高人工

連登仔真係當返OFFICE都係D19文員仔

Office工=/= 文員仔
工程師律師等等專業人士就唔怕啦，
文員仔咪搵過份或者轉行吧⋯⋯

唔生成世單身咪無事

做到cfo ceo就可能唔驚嘅
至驚高不成低不就
做緊m am 或者只係senior
最易開刀
而且愈黎愈多被中資收購
大陸愈多愈多所謂專才落黎
將來好難講了

到40歲仲係個驚俾人炒既垃圾不如早啲死啦
做咁多年搵過份都咁難

而家無人商店都流行緊
車幾十年後可能自動化埋
諗咁多不如到無錢時跳樓好過

但其實有起碼一半中年失業都係好似英航果隻case
有d仲慘，成個行業無左
點可能唔計呢d case……

咁飛雞呢d有咩特別技能？

你漏左個夕陽行業/成個dep移左去另一個地方

其實好多會轉PR(但限後生既空姐

當年採購業息微又係一堆人失業
佢地唔係無特別技能，但只適用於果個行業
而成個行業消失或者成個office調走係現今愈來愈常見
hkdiscuss一堆採購轉行做admin既post

呢啲後生唔諗定死得啦
同埋成個dept移走通常都係低技術工種

你呢個問題其實行行都可以問

例如當年沙士前有排醫院唔請護士仲要人食肥雞餐慳錢，或者再過多十年civil爆煲，呢班人有專業資格但都有機會搵唔到野做

因為佢地得行內特別技能，其他行業未必需要呢d技能

呢d skillset一條街一堆人有，點解要請個又老又貴，
雖然咁講好似好mean, 但事實永遠係難聽。

其實我覺得唔係人既問題，而係有冇入岩行

大部分人資質都唔係差好遠,好多人留係同一行內二十年既進步水平其實都差唔多（叻既一早升晒上去/一開始就MT位）
如果果行無息微，呢堆大多數係可以轉公司繼續做

上面d人笑人地容易replaceable,但難保呢度留言語既大家,到二十年後都追唔上當時既潮流被淘汰

你唔知中年先最難搵工？

講得唔清楚啫
意思係人到中年有經驗同quali
搵工唔會難
至少我個行係

未必
特別係而家香港角色唔再中立，好多公司將亞洲區分部轉左去新加玻
有d甚至摺左香港個office
得極高層留得低去新加玻做阿頭

高層及以下成個都可以唔要
或者縮到得好少人，叫做有個辦事處

有時真係大勢既問題

做D要講技術嘅嘢點會怕比人炒
廿幾歲點同五六張嘅比 班老鬼識點走盞知點玩 新仔點會知

所以一個家庭最好儲起足夠半年開支的現金

其實諗諗下
低技術唔等於會比人淘汰
高技術也唔一定安全
反而要諗既係供求同容唔容易被替代同轉移
例如，跟車工人都唔係好高技術，但暫時又未整到個機械替代到佢地執貨搬貨

中/高技術如IT/design，因為有互聯網，d公司可以將行內某d工種轉去平人工既地方再用網絡溝通，所以隨時可以cut左成個部門，不過呢d行業叫做容易少少重新搵過份工

少年你太天真了
三十年前做出入口貿易如日中天 日日茶舞叫雞
二十年前中港貨櫃司機可以供兩層樓再包二奶
十年前做銀行求其一個分行sales仔都輕易年薪70-100萬
唔好講咁遠
五年前做中五程度既零售sales月入兩三萬
做找換店/保險老幫大陸人走資都輕鬆一年執幾球

好多工種同行業由起頭到頂峰再收皮係講緊5-10年

30幾歲好試吓創業
一來搵機會獨力謀生
二來迫自己成長

做看更

女人就轉去洗碗

真心咁講
驚到時普通話唔好唔夠做

上到位就唔炒咩
成班口響響有料唔驚炒又乜又柒
有時人工貴/restructure 話炒就炒 ga la

尤其上左位俾人炒左
出面冇咁多高層空缺
下一層既位又未必請你